 뭘 잘했다고 술까지 사들고 와서 위로해?  남들 다 바꿔다는놈의 계급장 지겹지도 않은지 여태 달고 다니는데.
계급 바꿔다는게 쉬운게 아냐.
남들은 잘만 바꿔달드라. 그렇게 공불했으면 경찰청장 되고도 남겠네.
 경찰청장이 시험으로 되나? 담에 또 하면 되지.
다 늙어서 언제 또 해?
나도 인제 더는 못하겠다. 마지막으로 경위달고 지구대장도 한번 해보고 화려하게 은퇴할라 그랬는데. 이번엔 꼭 될줄 알았어. 꿈도 아주 기가 막히게 꿨고.
꿈까지 꾸셨어요?
목이 달아나는 꿈인데 다들 좋은 꿈이라 하드라.
무섭게 그런꿈을 꾼대?
꿈은 반대라잖아요. 아부지, 요즘 경찰서 감사실 강화 한다는 공문 받으셨죠?
그래. 잘한 일이다. 사회 전반적으로 청탁이니 비리니 이런거 싹 없어져야돼. 강하게 처벌해야되고. 특히 경찰이 그러면 안되지. 그런 사람 잡는 사람들이 그럼 되겠냐?
예. 근데 집이 텅빈거 같네요. 형수님이랑 어디 가셨어요?
몰랐냐? 둘째네 집 나갔다.
무슨 소리야?
둘째네 집 나갔다고. 느이 형수가 느이 형 혼수상태 몽땅 다 끌고 나갔어.
 왜?
